%
% Jakub Vanek's TeX macros
%

%
% Nadpisy
%

% Nadpis práce
\def\title#1{\par\vskip0.5cm
             \centerline{\typoscale[1200/1200]\bf #1}
             \vskip0.3cm\par}
% Nadpis oddílu
\def\thisis#1{\par\allowbreak
              \vskip\thisispre
              \noindent\hskip-\sideskip
              {\bf#1}
              \par\nobreak}

%
% Odrážky
%

% Začátek číselných odrážek
\def\begnums{\def\iiskip{\vskip1pt plus 0pt minus 1pt}
             \begitems \style n
             \def\iiskip{}}

% Konec číselných odrážek
\def\endnums{\enditems}

% Reference na n-tý předchozí číselný bod
\def\prev#1{\tmpnum=-#1
            \advance\tmpnum by \itemnum
            \the\tmpnum}
            
%
% Obrázky, tabulky
%

% Omezerovaný popisek obrázku
\def\imagecap#1{\par\nobreak\smallskip
                \caption/f #1
                \par\allowbreak\smallskip}

% Omezerovaný popisek tabulky
\def\tablecap#1{\par\nobreak\smallskip
                \caption/t #1
                \par\allowbreak\smallskip}

% Omezerovaná centrovaná tabulka
\def\tableJeej#1#2{\medskip\centerline{\table{#1}{#2}}}

% Omezerovaný centrovaný obrázek
\def\imageJeej#1{\smallskip\centerline{\inspic #1 }}

% Vypnutí sekcí
\def\thetnum{\the\tnum}
\def\thefnum{\the\fnum}

% Vlastní popisek bez centrování
\def\captionJeej/#1 {
   \isdefined{#1num}
   \iftrue \global\advance \csname #1num\endcsname by1
   \else   \opwarning{Unknown caption /#1}
   \fi
   \bgroup
     \wlabel{\csname the#1num\endcsname}
     \printcaption{\mtext{#1}}{\csname the#1num\endcsname}
}

% Konec vlastního popisku
\def\endcapJeej{\nbpar\egroup}

%
% Matematika
%

% Tučný vektor místo šipkového
\def\vec#1{{\bi#1}}

% Matematický formát v tabulce
\def\tabdeclarem{\tabiteml\hfil$##$\unsskip\tabitemr}
% Desetinná čárka
\mathcode`\.=`\,

%
% Layout
%

% Rozloží dva prvky svisle pod sebe
\def\vertJeej#1#2{
  \vtop{
    \hsize=.5\hsize
    \centerline{#1}
    \vskip\vertskipJeej
    \centerline{#2}
  }
}

% Rozloží dva prvky vodorovně vedle sebe
\def\horizJeej#1#2{
  \smallskip
  \centerline{\hss#1\hss#2\hss}
  \bigskip
}
